setTimeout() метод планирует выполнение кода через определенную задержку и только после выполнения текужего кода; 
setInterval() метод запускает бесконечный цикл выполнения кода (до момента очистки id таймера метода) с указанным интервалом; цикл останавливается вызовом метода clearInterval() c аргументом, в который передан id таймера метода setInterval().
При запуске setTimeout() с нулевой задержкой - он выполнится только после выполнения текущего кода. Т.е. строка кода с методом setTimeout() попадет в календарь с 0 задержкой, но календарь проверится только после выполнения текущего кода. При 5 и более вложенных вызовов setTimeout() с нулевой задержкой браузер автоматически добавляет задержку в 4мс.
clearInterval() важно вызывать чтобы остановить цикл выполнения. Иначе он будет выполнятся бесконечно. 
